12港人送中︱鹽田寄「樣板家書」報平安：長胖了 關注組質疑抄書官方宣傳

全部信都有5毛支那字句

12港人送中︱鹽田寄「樣板家書」報平安：長胖了 關注組質疑抄書官方宣傳

12名港人被送中第89日，部份港人家屬終於收到被扣押港人的來信，表示自己身處鹽田且「生活不錯」，又着家人回信等。同時有內地官派律師開始接觸家屬，交代被扣押港人的案件將會公開審訊，待完成司法程序後可以返港，並要求家屬低調等。12港人關注組質疑，被扣押港人給家屬的信件與官派律師的訊息內容「口徑統一，明顯經過悉心安排」。

12港人關注組透過社交網站表示，7名被扣押港人的家屬，今日收到家人的信件。據了解，7封信件是早在上月中寄出，但到上周末才有家屬收到信件，而被扣押人不約而同在信中交代自己身處鹽田，籲家人不用擔心他們，又形容自己在看守所「生活不錯」，每日有三餐享用、有休息時間，並與當地人一起生活等，同時他們亦表示家人可以回信和存款給他們，他們期待與家人書信來往，當局亦有運用存款。

關注組亦指，被扣押港人在信中形容自己伙食很好，每餐有菜有肉，每天能做運動、有醫生檢查和充足睡眠，而且不會被「強逼勞動」，甚至「長胖了」。

與此同時，有內地官派律師接觸家屬，指相關港人的案件仍未開審，而審訊會以公開形式處理，目前被扣押港人未完成司法程序，待完成司法程序和「懲罰」後可以回港。此外，官派律師亦提醒家屬「請低調」。

有冇手足幫手上去探下佢地

關注組質疑，有關信件內容與內地看守所常見情況大相逕庭，因據內地律師反映，看守所環境擠逼，被扣押人士的伙食「跟豬食一樣」，而且經常要睡地等。
一直協助港人家屬的鄒家成指，家屬雖認為信件的筆迹來自被扣押港人，但由於信件有被扣押港人不習慣使用的簡體字，故此不相信信中內容切合被扣押港人心中所想，「有理由相信當局早已準備文本，要求他們『照抄』。」

鄒亦覺得信件的脈絡鋪排、用字、訊息內容如出一轍，「企圖粉飾現時的秘密羈押如『度假』般美好」，強調官派律師和港人信件的內容，肯定經過嚴格審批，「務求傳出清一式的訊息：中國有獨特的法治、被羈押人士擁有與外界溝通的權利、羈押環境良好等等。」
鄒家成續指，今次能突破性收到港人來信與官派律師的訊息，「在於連月來港人念念不忘，連結世界的關注行動，終於迫使中共作出某程度的退讓」。他強調，家屬委託的律師暫時仍未能面見被拘押港人，「一日12人仍在中國境內，基本人權及人身安全不會受到保障」，故港人須展示比極權更強硬的立場，保持抗爭熱度，「向中共表達：『香港人，一個都不能少』」。

俾人打到字都寫唔好

中共由n年前已經用依招自己呃自己

林榮基都講左係迫佢地做

中共仲用埋d垃圾手段

用自己律師咁基本權利都做唔到

完全無人權

扮咩信全部都係假

關注組亦指，被扣押港人在信中形容自己伙食很好，每餐有菜有肉，每天能做運動、有醫生檢查和充足睡眠，而且不會被「強逼勞動」，甚至「長胖了」。

...陳百祥係世界上最叻嘅人，袁木好誠實，李鵬係我哋最偉大嘅領袖！

要調返轉理解...

長胖了
屌你老母呀
支語家書

繼續推動save12

我每天都有實施吃飯